\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=1in}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{parskip}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}

% Header and Footer Styling
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Michele Laurelli - Curriculum Vitae}
\lfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% Colors and Title Styling
\definecolor{sectioncolor}{RGB}{0, 51, 102}
\definecolor{subsectioncolor}{RGB}{0, 102, 204}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{sectioncolor}}{}{0em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries\color{subsectioncolor}}{}{0em}{}

\titlespacing*{\section}{0pt}{1.5em}{0.8em}
\titlespacing*{\subsection}{1pt}{1em}{0.5em}

% Title and Personal Information Styling
\title{\Huge\textbf{Michele Laurelli} \\[0.3em] \small{Esperto di Intelligenza Artificiale e Innovazione Tecnologica \linebreak Imprenditore, Docente Universitario adj, Autore}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\noindent\faEnvelopeO\hspace{0.5em}\href{mailto:ciao@michelelaurelli.it}{ciao@michelelaurelli.it}\\
\faGlobe\hspace{0.5em}\href{https://www.michelelaurelli.it}{www.michelelaurelli.it}\\
\faPhone\hspace{0.5em}+39 375 52 92 401\\
\faBirthdayCake\hspace{0.5em}15 maggio 1991, Albenga (SV)

\vspace{1.5em}

\section*{Esperienza Professionale}
\begin{itemize}[label=\textbullet, itemsep=1em]
    \item \textbf{Fondatore e Amministratore Delegato} | \textit{Algoretico srl} \hfill 2020 - presente
    \begin{itemize}
        \item Ideazione e gestione di progetti di intelligenza artificiale all'avanguardia, con particolare attenzione all'integrazione di soluzioni AI personalizzate per le aziende.
        \item Coordinamento di team multidisciplinari, composti da sviluppatori e data scientist per realizzare soluzioni innovative.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Chief Technology Officer} | \textit{Lagiste23 srl} \hfill 2024 - presente
    \begin{itemize}
        \item Consulenza tecnica per investimenti in tecnologie emergenti e intelligenza artificiale.
        \item Supporto nella valutazione e nello sviluppo strategico di opportunità tecnologiche.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Direttore Didattico Scientifico} | \textit{AI Uni | Comdue srl} \hfill 2023 - presente
    \begin{itemize}
        \item Supervisione dei programmi formativi in ambito AI e sviluppo di curricula avanzati per studenti e professionisti.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Scrittore} | \textit{Gruppo Santelli Editore} \hfill 2023 - presente
    \begin{itemize}
        \item Autore di saggi e libri divulgativi sull'intelligenza artificiale, con l'obiettivo di rendere accessibili i concetti complessi al grande pubblico.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Esperto} | \textit{Institut EuropIA} \hfill 2023 - presente
    \begin{itemize}
        \item Consulenza su progetti europei riguardanti l'innovazione e l'etica nell'intelligenza artificiale.
    \end{itemize}
    \pagebreak
    \item \textbf{Professore di Informatica e Intelligenza Artificiale} \newline \textit{Istituto Italiano di Criminologia (Vibo Valentia)} \hfill 2020 - presente
    \begin{itemize}
        \item Docenza su argomenti avanzati di intelligenza artificiale, tra cui Machine Learning e Natural Language Processing, applicati alla criminologia.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Professore di Intelligenza Artificiale a.c.} \newline \textit{Università Vita-Salute San Raffaele (Milano)} \hfill 2024 - presente
    \begin{itemize}
        \item Docenza su argomenti avanzati di intelligenza artificiale, tra cui Machine Learning e Natural Language Processing, applicati alla criminologia.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Professore a Contratto di Intelligenza Artificiale} \newline \textit{Università Europea di Roma (Roma)} \hfill 2022
    \begin{itemize}
        \item Insegnamento di tematiche avanzate di intelligenza artificiale, come Machine Learning e Natural Language Processing, con focus su applicazioni nel marketing e nella comunicazione.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Founder e CTO} | \textit{DNART.io} \hfill 2020 - 2023
    \begin{itemize}
        \item Progettazione e sviluppo di una rete neurale per la creazione di opere d'arte a partire dai dati del genoma umano.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Presidente e Amministratore Delegato} | \textit{WBD srl} \hfill 2018 - 2022
    \begin{itemize}
        \item Fondazione e gestione di una casa editrice e di un magazine online (Midnight Magazine), offrendo anche servizi di marketing, comunicazione e pubblicità.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Responsabile AI \& Digital} | \textit{Osservatorio Nazionale Tutela del Mare} \hfill 2022 - 2023
    \begin{itemize}
        \item Supervisione di progetti digitali e gestione del sito web dell'ente.
        \item Attività di docenza su tematiche legate all'intelligenza artificiale.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Brand Manager} | \textit{Dermafutura sa} \hfill 2020 - 2022
    \begin{itemize}
        \item Direzione del brand di cosmetica con sede in Svizzera, con focus sulla trasformazione digitale.
        \item Gestione delle campagne di marketing digitale, pubblicità e dei progetti digitali.
        \item Coordinamento della trasformazione digitale dell'azienda per migliorare l'efficacia operativa.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Digital Marketing Manager} | \textit{Classima Club srl} \hfill 2018 - 2022
    \begin{itemize}
        \item Gestione delle strategie di marketing digitale, pubblicità e dei progetti digitali.
        \item Supervisione della trasformazione digitale aziendale, migliorando i processi interni.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Digital Marketing Manager} | \textit{San Lorenzo (Gruppo Vezza spa)} \hfill 2017 - 2022
    \begin{itemize}
        \item Direzione delle attività di marketing digitale, pubblicità e gestione di progetti digitali.
        \item Responsabile della trasformazione digitale dell'azienda per ottimizzare le operazioni.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Business Developer \& Board Consultant} | \textit{Gruppo Vezza spa} \hfill 2017 - 2021
    \begin{itemize}
        \item Sviluppo di strategie di marketing digitale, pubblicità e gestione di progetti digitali.
        \item Direzione della trasformazione digitale aziendale per una maggiore efficienza.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Sales Manager} | \textit{EF - Education First} \hfill 2016 - 2017
    \begin{itemize}
        \item Gestione della vendita di prodotti per professionisti e aziende presso le sedi di Firenze e Milano.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Operation Manager} | \textit{Gruppo Vezza spa} \hfill 2011 - 2015
    \begin{itemize}
        \item Gestione della rete vendita inizialmente in Italia, poi coordinamento della rete di call center in Albania, Romania, Kosovo, Moldavia e Tunisia.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{1.5em}

\section*{Progetti e Pubblicazioni}
\begin{itemize}[label=	extbullet, itemsep=1em]
    \item \textbf{2024}: \href{https://arxiv.org/abs/2410.12871}{\textit{AI-Driven Autonomous Control of Proton-Boron Fusion Reactors Using Backpropagation Neural Networks}} | arXiv
    \item \textbf{2024}: \href{https://arxiv.org/abs/2409.14603}{\textit{Brain Surgery: Ensuring GDPR Compliance in Large Language Models via Concept Erasure}} | arXiv \newline
    Pubblicato anche dalla rivista accademica \textit{Journal of Current Trends in Computer Science Research}, disponibile \href{https://www.opastpublishers.com/peer-review/brain-surgery-ensuring-gdpr-compliance-in-large-language-models-via-concept-erasure-8134.html}{qui}.
    \item \textbf{2024}: \href{https://arxiv.org/abs/2409.06800}{\textit{Adaptive Meta-Domain Transfer Learning (AMDTL): A Novel Approach for Knowledge Transfer in AI}} | arXiv
    \item \textbf{2024}: \textit{Alchimia} | Gruppo Santelli Editore
    \item \textbf{2023}: \textit{Intelligenza Artificiale e Criminologia} | Edizioni criminologia.it
    \item \textbf{2023}: \textit{La Matematica dell'Intelligenza Artificiale} | Amazon Publishing
    \item \textbf{2018}: AI Suite - la prima piattaforma di AI generativa con oltre 300 strumenti
    \item \textbf{2021}: \textit{GPT-A} | Algoretico
    \item \textbf{2020}: \textit{Dialoghi con una Intelligenza Artificiale} | Midnight edizioni
    \item \textbf{2020}: \textit{Come un'anima di Cristo} | Midnight edizioni
    \item \textbf{2020}: \textit{PoAItry} - Prima rete neurale al mondo per la scrittura di poesie in lingua italiana
    \item \textbf{2019 - 2020}: \textit{Dataraptor} | Classima Club srl
    \item \textbf{2020}: \textit{Rilievo sintomi COVID-19 attraverso un algoritmo AI} - Studio indipendente
    \item \textbf{2020}: \textit{Rilievo presenza della mascherina chirurgica attraverso un algoritmo AI} - Studio indipendente
    \item \textbf{2020}: \textit{Rilievo delle emozioni umane attraverso microespressioni facciali} - Studio indipendente
    \item \textbf{2019}: \textit{Mapper} | WBD srl
    \item \textbf{2017}: \textit{Midnight Magazine} | WBD srl
    \item \textbf{2018}: \textit{Annuario 2017} | Midnight edizioni
    \item \textbf{2018}: \textit{Ultima *Overview Effect, Ultima *Eden, Ultima *Vox Zanet, Ultima *Vox Rotondi} | Midnight edizioni
    \item \textbf{2017}: \textit{Gli spazi mobili della poesia} | Midnight edizioni
\end{itemize}

\section*{Lingue}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Inglese}: Certificazione C2, livello avanzato di conversazione e capacità business
    \item \textbf{Francese}: Conversazione base
    \item \textbf{Spagnolo}: Conoscenza minima
\end{itemize}

\section*{Interessi e Attività Extra}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mensa Italia - The High I.Q. Society}
    \begin{itemize}
    \item Membro effettivo
    \item Coordinatore SIG Intelligenza Artificiale
    \end{itemize}
\item \textbf{AIDECO Associazione Italiana Dermatologia e Cosmetologia}
    \begin{itemize}
    \item Membro onorario
    \item Lecturer
    \end{itemize}
    \item \textbf{Club Scherma Legnano}: Consigliere e Socio del club, appassionato di scherma
    \item Orgoglioso proprietario di un Border Collie
    \item Motociclista
    \item Appassionato Velista 
\end{itemize}

\end{document}
